[警世放榜年經] 香港讀U唔讀專科 你條路會比人難行十倍 （2）

繼續

開定先

推

[警世放榜年經] 香港讀U唔讀專科 你條路會比人難行十倍

push

16分 明愛 護理系 醫院護士學校

19-22分 edu教育系 OU/東華護理系

22-24分 東華/明愛/ou 物理治療

東華 放射治療 醫學實驗室科學 職業治療
三大computer science

23-26分 Cu poly hku nursing/ hku cu教育學/social work

27-29分 理大5寶 /qfin/law

30+ Medic/dental

pin佢?

如果已經行左條難行10 倍既路 咁仲有冇得救

讀多個專科master
或者ug

理大有咩5寶

1) 物理治療
2) 職業治療
3) 視光學
4) 放射治療
5) 醫療化驗

你可以讀專科master

再人手置頂

有能力，選科又選u
資質一般，選科後選u

有家底既有理想既路過就得，唔駛理會

考紀律部隊或者專科master啦咁

記得唔好做警察

三大 教育定社工好啲
兩個都有人話飽和

有無人解答下我

opto起薪3萬幾
頂薪幾多
幾多歲去到頂薪

成日覺得opto呢科起薪高頂薪又唔係真係咁高 但好快就頂薪無得再升/加人工

好似話係起薪高 但成世都係得四萬

但又收咁高分

ching lm
有咩想問可以問我

想知 邊個出路好啲

咁文科人可以讀咩

之前 任簽醫療劵
一 個月返十日有4-6皮
剩低20日去日本玩
鐘意做足30日搵十幾皮又得
而家可能唔差好遠

想問文科撚可以揀咩專科/好移民/唔乞食嘅

之前聽一個人簽2-3間店
然後抽commission
35k只係底薪
生意好個時好過讀mls同rt

睇你讀咩大學

我覺得老師好啲嘅 如果求穩定

教書邊穩定
利申 教畜

三大入社署ha機會大啲咁解
其實冇咩分別

可能polyu cuhk syu practical啲
hku theoritical 啲
好似bu多啲Community development 嘅野可以試

樓主, 32歲中坑讀醫療科2nd degree轉行點睇

想讀social sciences 嘅人應該積極考慮揀social work 讀，social work 讀嘅野涵蓋politics (social policy) /psy/soci/ ，最重要係讀完之後有牌。雖然宜家出面都唔足pay，但fresh grad 人工一定好過其他social science 系嘅畢業生。當然如果你係諗住考政府工就唔駛理讀咩科

但記住要有passion 先好讀social work，好多人做placement 做到想喊，同宜家要係香港爭取社會公義係等比人拉

真心同感
社會講供應同需求
普通科出到黎咪又係文員銀行社福ngo
轉個頭先讀個pgde爭教席
或者考到政府求安穩
非專科就係咁撚折墮
唔好玩鳩自己啦
乞食科真係百無一用
興趣留番俾空閒時間學習啦
如果你係男人更加係
去到30歲仲係垃圾文員仔咁點養家？
利申：垃圾u垃圾科早知讀sw nuring hd

走得快好世界

呢啲科入咗行就預咗做一世
仲衰過紀律部隊
讀入境、消防、救護學院 一毫子都唔駛俾
捱唔到都仲可以搵過第份
醫療科未開工先交幾十萬學費

支持，我都28,報緊醫療科，收就狗沖，讀完仲有30年野要做，同埋易d移民

支持我都有中同second degree去讀醫療科
admire

可唔可以講下I大

推到放榜

本身撈咩 點解想second degree

撈緊office工人工廿k左右，岩岩grad 左兩年唔夠，醫療科為錢都係為興趣，最緊要係想做專業人士

明愛唔洗16 我個fd12分都入到

已經行緊呢條路點算

second degree/master

28先去 怕唔怕遲
同埋想報咩

仲讀緊 唔知quit唔quit好

ot mls
遲咩呀，讀完仲有3x年工你返

唔想讀quit啦
無謂讀完4年先轉

高級既治療師 8-12萬

自己開診所另計。

Ching 用舊result 報？
First degree 文科野？

我唔係話ot wor 我話optometry視光師

睇我個名就知，用degree成績報

巴打讀緊邊間

8大，3.6x

做咩唔讀master

master得poly pt有牌難入
咩都報住先

Non jupas 去報 本科要關於bio life science ?

聽講唔洗，幾舊水試下無壞

原來依家社工叫專科

小學教育一定係教大，但教大唔好選幼教中學教育
中學語文教育首選港大中大
其他中學科目，必定大學major本科（三大為佳）+補pgde

Ching 加油

另外所有幼教不應選，人工低但工作量高，人工唔穩定（好多轉校要重新計point)
所有通識教育不應選，因呢科會越來越縮

有錯請更正

Bba 悔終生 有得轉快啲轉其他專科讀仲好啦

讀完city cs first hon
唔識bio 想讀nursing 唔知點搞

入去慢慢讀啦
根本dse bio內容少個第一個sem anat physi

CU CE算唔算時專科

我第時老左都想讀science degree你照non juaps報?

但無bio 成績可以報咩？

有d都可以 至少hku ou twc CHIE可以

某人講左 有錢就有興趣
呢個的確幾真
好老實講 你冇家底／人脈對商科係冇用

Sad but true
所以一定all in 專科
或者讀science/engine

包括computer science/stat

咁師兄依家諗住點

想問大家asso bba 上u轉其他專科有咩建議
目前收集過的資訊： account, sw, cs(?)
我分數中等 GPA3.6

有句講得幾好
有錢 ＝ 揀興趣
冇錢 ＝ 揀搵到錢嘅科
但有人就會講 你有興趣先會讀得好 呢個唔可以話錯
因為最後都係睇你個人能力 你本身勁 讀咩科最後都會搵到食
如果你個人冇乜特別 如果你揀興趣科黎讀
遲d 面對社會覺得好難生存就唔好怪自己當時唔揀乜乜柒柒
如果你冇乜特別想讀咩科 只係想要張証書
我覺得你就要揀d 搵到錢嘅科 eg 工程果d
因為專科grad撚左可以唔洗做返專科呢行 就算係on9
你可以去做商科d 工 marketing finance 你都有可以得揀
而當你bba grad撚左就唔可以專科d 野 變左揀工機會少左
至於你點揀你話事
因為除左LAW 同讀醫 讀乜都一樣

cs first
sw/acc second

bingo

多謝
想問Cs我冇數底會唔會畀我讀？

同埋請問你有冇其他建議嘅prog
就黎non ju 小弟想收集多少少資訊
衷心感謝

6901入geo, risk man, stat更稱心

的確

純好奇Second degree 大學係咪好少會Consider? 已經揸住一個Degree

唔一定 高分咪收

東華學院畢業生平均月入2.9萬元 放射治療月薪近3.6萬元

推
最後幾日打救學生

推唔想學生後悔好似我咁

岩啊
一定要幫手足
提醒手足讀專科

專科都要d吃香嘅
醫療真係冇得輸

各位準fm 睇post啊…

護士由FD讀起都得

Account同engine點揀？

冇心學program嘅就Acct

記住唔好讀Bba唔好諗住marketing個個都讀就讀

會比人話水佢讀專科

on9

連登新風向
專科唔好 尤其是醫療科唔好去讀
一齊讀普通科就最好
一齊享受畢業12k

驚搶佢飯碗

已經可以預見4年之後上班台會見到個d post

年經post

點睇finance?

Finance?

專科唔只醫療
專科即畢業之後有專業資格
工程、社工、教育、會計就係例子
勸各位科科都睇清楚，唔同範疇都了解下
當然都要考慮自己能力，興趣

但一定記住乞食科不選

的確 d人成日拿nursing做反例子
但我心諗nursing係咪唯一一個專科

另外，工程都有分伏唔伏，要小心選
呢個就要由做工程巴打去解釋

見隔離post又講啲似是而非既道理
正如我前一個post講，選科唔係話要實用主義到唔諗興趣，興趣可以好多方面都實踐到，唔需要將自己個major all in乞食科去實踐自己興趣

[逆向思維] 講下自己熟悉嘅專科有咩人係唔岩讀

歡迎入黎講下
等考生諗下邊個專科岩自己多啲

千奇唔好讀Social science/ bba/ ba！！！

全世界都做得finance野 ，無牌=none

你認真？risk management 呢？

識唔少人讀文科做緊finance 所以話呢行乜人都做得 rm點都好過finance

你所指嘅finance 係做證卷行幫人開戶，叫人買咩股票果D？

回返上個post 先

首選工程系

首選Arts

各位ching
覺得bu社科好啲
定教大教育科好啲
因為bu個名好似好過教大
但教大讀完5年有牌
唔該曬

我會讀教大
然後叫人讀bu (政治正確: 大學不是職訓學校）

教大邊科先

小學常識

都唔錯啊
edu 最容易入小學做老師
中學反而叫好難

小學常識萬萬不能
個個都教得
冇人會請你

push下

今年好似無曬medic post

視光不了
利申受緊苦

有錢個d
個個去讀oxbridge啦
feel到唔對路 咪棄船走人

幫推!

順便: 城大材料工程 materials engineering

[警世 你問我答] 絶對唔好入城大材料工程 materials engineering!

16分以下呢? 讀OU EN個啲?

護士學校歡迎33222以上去apply
不過其實都難入 有interview選人
CHIE/twc/ou個d就夠分一定可以入

其實護校都好多degree holder apply
見過一班最高學歷係master
最低係dse13,4分...

所以好depends

教大好易考慮咋，記住以下原則就得

首選中英音體小教
次選其他小學科
中學幼教非教育不選寧選BU soci

唔係講笑
我u grad左幾年都諗緊返去讀東大

hku cu 好似收低咗
ust 應該就未必唔得

我就係人板
垃圾三大晒銀時科grad fg得份11k既工
前後浪費左5年
後未讀返physio
雖然唔會發達 但至少生活無憂

如果負擔到又唔怕遲兩年grad嘅
情願讀學店好過ha護校
始終太chur同壓力太大
我讀之前都做緊d辛苦工
但入到來讀嘅時候仲辛苦過返工
尤其考實習試嗰排成日失眠同半夜扎醒
考筆試如果肥要2nd attempt嘅時候又撞proj, assignment同final
加上遲下ha hd又轉4年制ug
(仲要唔算係degree)
所以整體護校都唔算係個好嘅選擇

sor 原來我嘅數據錯咗

測量專唔專？想入

問下自己science咩major
個幾年做過咩

Part time Intern樣樣做齊
Second-up grad 當年咪一樣搵唔到工
讀完個專科未grad就搵定工 大把offer揀
個社會係睇你個牌同讀咩科 多過睇 你個人

社工冇degree係咪唔會有人請？

Physio master？
學費貴到High high

食物及衞生局曾經估算，香港將會因為人口老化等問題，極為需要物理治療師。故此，除了現時香港理工大學（理大）的課程外，繼東華學院（東華）和香港公開大學（公大）外，明愛專上學院（明愛）宣布，將會新增辦物理治療學士課程，並已獲學術及職業資歷評審局認可，以及行政長官會與行政會議批准。

物理治療課程的畢業生要真正成為註冊物理治療師，必須要通過以下三個階段：

1）通過學術及職業資歷評審局認可，行政長官及行政會議批准

2）在香港物理治療師管理委員會認證，批准畢業生可以憑學術資格申請成為物理治療師

3）得到世界物理治療聯盟（World Confederation of Physical Therapy）認可

香港醫護行業相關管理委員會認證學術課程的制度，與一般歐美國家有顯著分別。以澳洲為例，學術機構需要在課程預計開始日期前24個月前向認證機構提交意向書，18個月前遞交正式申請，12個月前認證機構人員檢視教學設施和師資，最遲在開學3個月前就會得知畢業生能否順利到相關專業管理局註冊。申請認證的標準完全可以在網上查閱，可以讓公眾得知收生、畢業、註冊和執業的標準。

而香港物理治療師管理局的網頁，不會像護士管理局般有相關資料公開給有意認證課程的公眾查閱。整個認證過程要到第一屆學生唸完所有課程後，管理委員會才會公布該課程畢業生是否能夠進入管理委員會註冊程序，申請執業物理治療師資格。因為這個機制，早年就有精神科護理學課程因為到最後一關得不到認證，全部第一屆畢業生都不能向管理局註冊成為護士。直至現時為止，因為東華、公大未有第一屆畢業生，明愛未開始正式收生，所以三個課程都未正式得到管理局認證。雖然課程主任都會在傳媒面前誓誓旦旦，但仍然逃不過第一屆畢業生不能申請執業資格的風險。而他們這樣有信心，因為三個新課程的課程主任都是前任理大課程的教職員，甚至有人因為這個工作履歷穩坐物理治療師管理委員會成員位置，有利益衝突之嫌。

學費方面，理大的學士學位課程教資會建議為一年港幣42,100元。理大的碩士準入（Master Entry，只限已有相關學科學位持有人申請）、東華、公大和明愛課程，未計任何資助都需要一年10至15萬港幣，扣除所有支助，包括上年在施政報告提出的「自資專上教育提升及啟動補助金計劃」、「指定專業／界別課程資助計劃」（SSSDP）都要每年7.5至10萬。社會福利署曾經催生理大碩士準入課程，更為學生提供全額30萬學費資助，條件為畢業後必須在社署資助的非政府機構（NGO）服務最少兩年，但社署至今一直沒有公布有多少學生申請該項資助，多少學生順利完成合約，又有多少學生完成合約後留任該非政府機構。

說穿了，近年的物理治療人手荒問題，非政府機構是重災區。理工課程收生因為教資會未能正確估算人手需求，曾經在2000年代一度颷升到每年150人，但因為隨後失業轉行情況嚴重，到2008年畢業人數只剩6、70人，到近年再從谷底反彈，今年理大課程收生又將重返每年150人。以現在的估算，到2024年，假設3個新課程都取得認證可以註冊成為物理治療師，連同理大的兩個課程的畢業生，該年將會突然有350位畢業生投入就業市場。這個做法，主要是希望當醫管局和私人市場可以從畢業生填補所有空缺後，仍然有畢業生因為未有心儀機構的聘書而「被逼」到非政府機構工作。

物理治療師人手短缺是不用置疑的，由2000年開始政府開始要求理大大幅增加收生已是如此。問題是，經過2000年代的失業浪潮，業界很難再相信政府會配合醫管局和社會福利署的撥款可以增聘多出來的畢業生。那些「多餘」了的畢業生，為了可以做回本行去續牌，而要在私營機構忍受比醫管局同事一半的工資而咬緊牙關。

在世界物理治療聯盟認證，各課程主任應該也要去解釋，為何香港一直擁有在亞太地區引以為傲的大學物理治療課程，因應社會需要而增加課程時，反而要「倒退」到自資專上學院主辦課程。私底下與醫管局人仕對話中，有高級物理治療師更明言不會聘請三個新課程的畢業生，明顯對新課程的收生和畢業準則沒有信心。也有同業因應這些關注，建議像美國、台灣制度，不論從哪家學院畢業，都要經過統一公開考試合格才可以申請執照，以增加僱主信心。但以現時物理治療師管理委員會的編制和人手，根本沒有可能應付公開考試這類需要極大行政資源的工作。

而對於近來大家重新關心的專業移民，現時理大榮譽學士畢業生的資格可以憑學歷申請英國、澳洲、紐西蘭、加拿大等英語系國家的執業試資格。澳洲剛在上年放寬香港註冊物理治療師可以免臨床試申請註冊的「FLYR」計劃，會否因為新課程湧現而令澳洲物理治療師管理會收回便利，甚至「攬炒」最後連理大學位課程畢業都要沿用舊制度，要通過課程重新認證、筆試和臨床試才可以申請專業資格，將會存在隱憂。

醫療產業其實沒有真正的「市場」，一直都依賴政府政策和保險制度得以維持。政府一方面支持專上學院，用不同方式撥款增加物理治療課程和其收生人數，但沒有相應的人手招聘策略，恐怕這雨後春筍會再一次「攬炒」年青人，跟我當年一樣，成為「多餘」的畢業生。

我覺得到最後會靠關係批核到 做唔到HA都做到ngo 不過除左poly 係外國冇人知你乜水就真既

我記得東華第一屆護士之前一開始未批到牌 跟住傾左好耐數都係搞掂左 東華OT亦都認證左啦 所以PT都應該冇問題既 不過讀明愛、ou果啲真係自求多福啦

真心要聽

利申：19社科前幾年grad，報唔到rn master 唯有黎緊讀en